係連登仔女眼中，點先算世界頂尖學府？

問問題前先搞清楚定義：
見到隔離post 開始離題討論邊間先算係世界頂尖學府，好奇想知係全能既連登仔女眼中，點先算世界頂尖學府？

連登仔讀邊間 邊間就係頂尖學府

青大

OU
IVE

Top 30-50

to be serious: Ivy League? Oxbridge?

LSE?

Ou>hku>all

麻省理工

Harvard >

LSE ok wor
maybe U of Toronto

Sor9，講得唔清唔楚，小弟想探討既係定義為世界頂尖學府既條件，如果各位講D大學名之餘又可以解釋下，點解你認為距係世界頂尖就好啦

例：連登仔讀邊間 邊間就係頂尖學府

真心答你，我覺得係睇間大學既research quality 同D research影唔影響到學術界、社會甚至係全世界

唔會出賣學生

認真講就係睇下間學校出咗啲咩人
諾貝爾得獎者 或者出左D research paper對社會好大貢獻

唔同科可以有唔同頂尖學府
例：royal college of art, Juilliard school 都係唔同範疇嘅頂尖

全香港大學加埋都應該唔夠一間 ucb 嘅貢獻
創立左幾多間企業 拎左幾多物理學獎 反戰左膠運動影響美國
連登仔：我唔理總之你ug cc transfer廢所以你成間大學都係垃圾

聽連登仔講野蛇都死

認同#15 & 17，間大學能唔能夠培養人才，同本身自己有無對人類/地球/宇宙有貢獻既research 為兩大重點，但我覺得某D aspect 都可以睇broad D，例如諾貝爾獎都好講politics 同運氣（同埋你要夠長命）

Qs 頭30

睇畢業生人工最準
讀完入到google/apple/bay area start up做
fresh grad 計埋stock有10萬+咁咪頂尖

同埋就算CC transfer 如果入左U真心上進有咩問題？間大學連所謂垃圾都可以教好既話，唔係更加勁咩

功利D講出到黎個market 都係講供求，數據上 UC B 就業/學術 etc 好過你，入地咩途徑入學關咩事？當然你話呢D都係某程度上既父幹係真既，窮撚如小弟就無本錢中學讀到垃圾咁都可以兜路入所謂名校

另外雇主真係咁on9齋睇大學排名就bias towards 所謂外國頂尖學府出黎既人?

個科既Top 10